人民大學教授刊文 轟黨員鼓吹私有化 批張五常反黨、反社會主義

近日大陸媒體廣傳一篇，由中國人民大學馬克思主義學院教授周新城撰寫的文章。該文強調共產黨的最終目標是實現共產主義，消滅私有制是共產黨人不能忘記的初心。文章更將矛頭指向著名經濟學家張五常，形容他「赤裸裸地反黨反社會主義」。

上周四（11日），《察網》刊出一篇周新城的「共產黨人可以把自己的理論概括為一句話：消滅私有制」的長文，隨即獲大陸傳媒廣泛轉載。中共黨刊《求是》雜誌旗下的《旗幟》，亦有在官方微博刊出文章，至今獲逾六千次轉發。

該文開首即批評，在改革開放以來，有一些人號稱為「共產黨員」，卻主張私有化，竭力批判消滅私有制的思想。周新城點名斥張五常為「赤裸裸地反黨反社會主義的新自由主義分子」，指他在一個經濟管理部門召開的幹部會上介紹改革經驗時，「狂妄地叫嚷『我一句話就可以把共產主義駁倒：人的本性是自私的』，『大陸的共產經驗一敗塗地』，『唯一的出路是私有化』」。

周新城又質疑，會上的領導幹部共產黨員都沒有反對張五常言論，反而將他的講話結集公開出版，「真不知道這些身為領導幹部的共產黨員入黨時宣誓『為共產主義奮鬥終生』是真心還是假意！」

他批評有「著名經濟學家」在改革開放以來主張中國特色社會主義不需要國有經濟，並一致指向改革必須消滅國有企業，「各種妖魔化國有企業的言論，幾乎成為輿論的主流，於是一段時間裡，刮起了一股出賣國有企業的歪風，導致國有資產大量流失。」

文章又提及另一知名經濟學家吳敬璉，批評他製造了鄧小平主張社會主義不需要有國有經濟的謠言，「造謠、撒謊，連眼睛都不貶一下，這就是他的本事」。

「喧嚷消滅國有經濟的袞袞諸公，有的是聲名顯赫、社會影響頗大的『著名經濟學家』，有的是身居高位、掌握實權的領導幹部，他們絕大多數是共產黨員。真不知道他們讀到《共產黨宣言》裡消滅私有制、建立以國有經濟為主要形式的公有制經濟的論斷，是什麼心情？這不是直接打他們的臉嗎！」